離開摩帥就變天使？他還是那個「爛仔」！

當今球壇最令對方後衛頭疼的前鋒就是迪亞高-哥斯達，在他狀態出色時，他是火力兇猛的入球機器，但他在球場上也是一位惡棍，毋庸置疑。

近來哥斯達在進攻端的狀態不是很好，最近13場聯賽他僅僅攻入2球。上半賽季當他火力全開的時候，我們發現他場上的小動作、無用的爭執相比以往少了很多。有些球迷甚至說：「離開摩帥後哥斯達就專心於踢球，不搞盤外招了。」但這顯然是錯誤的論點。

上輪聯賽對陣曼聯，車路士被戰術壓制，哥斯達也沒有找回狀態。我們看到他一整場都在與對方後衛較勁。在車路士一次右路進攻中，哥斯達準備在禁區內包抄，盯防他的是拜利。結果哥斯達藉著跑動的力氣順勢推了拜利一把，使得曼聯後衛險些撞到門柱上。之後他又與盧祖糾纏在一起，互使小動作，飆演技。下半場還因腳踢普巴吃到黃牌。

這樣的哥斯達讓我們又看到了那球場惡漢，雖然隊友們都說生活中的哥斯達是十分善良的一個人，他好相處，有點逗比，又熱心公益，為家鄉建設學校……但場上的他又確實讓人恨的牙癢癢，除了本隊球迷和隊友，大概不會有人喜歡他。只針對球品來說，哥斯達真的很差。

他在場上劣跡斑斑，球迷第一時間會想起哪一次？利物浦球迷也許會想到那場聯賽盃4強。他先是在邊線處惡意踩踏安利簡逃過紅牌，隨後故意腳踩史基泰爾腳踝，最後還惹到了謝拉特頭上。紅軍隊長在卡住防守位置後，哥斯達從身後手上勒喉，腳下使絆，將謝拉特放倒在地。傑隊馬上起身與他理論，最後被隊友們勸開。事後，哥斯達的行為也引起了「世界最強壯球員」艾堅芬華的注意，他在IG上寫道：「你要小心了，迪亞高-哥斯達。」

摩連奴在賽後稱哥斯達是衝球去的，這次踩踏是個意外，還諷刺解說和嘉賓就會煽風點火。這樣護犢子的表態讓球迷認為摩帥的包庇一定程度上助長了哥斯達彪悍的球風，但哥斯達本人則表示自己的風格是在巴西踢野球時就形成了的：「踢街球你必須要十分狡猾，在那樣的環境下踢球你是沒辦法控制自己的，一切都可以讓你失去理智。我記得很多場比賽都會跟朋友們吵架，我幾乎跟所有人都打過架。我侮辱每個人，我從不尊重對手，我認為我必須要殺了他們。」

阿仙奴球迷會想到加比爾包列斯達的那張紅牌。哥斯達與哥斯尼纏鬥後起身將K6撞倒，加比爾包列斯達衝過來替隊友出頭，最終卻只有他被紅牌罰下。這其實是哥斯達的慣用套路，他就是要將你激怒，使你的心態失衡，跟他較勁就是中了他的招。但作為血氣方剛的足球運動員，有幾個能在被暗算後保持冷靜的？

哥斯達連卡斯拿斯都算計過，在卡斯拿斯已經將球抱在懷裡的情況下，他藉著慣性一腳掃到了國家隊大哥的腿上。若不是球證阻攔，卡斯拿斯眼看就要衝上去與哥斯達幹一仗。賽後哥斯達卻說：「我和卡斯拿斯之間不存在任何問題，我們剛剛只是開了個玩笑，我怎麼可能會對西班牙國家隊的隊長有意見？」

哥斯達就是這樣狡猾地在對方防守球員之間使壞，為本方進攻贏得主動，也激怒了對方。對付他，最有效的方法就是像軒達臣一樣用氣勢將他逼退！當然哥斯達也有吃虧的時候，遇到同樣下腳很髒的華迪他也嚐到了被幹翻在地的滋味。只能說惡人自有惡人收啊……

（斧荊）

假如佢遇著堅尼， 韋拉，咪一樣俾佢哋收佢皮

係就好睇
肯定比人打到跪低

對付他，最有效的方法就是像軒達臣一樣用氣勢將他逼退！

成個畫面出晒黎

軒達臣眼神.gif

幾好J

眼神攻擊

24小時上連登

軒達臣

啲gif

hehe

沙皮愛比比

Costa 原來vs terry Luis

其實第2 d角度黎睇佢都幾撚醒